九旬婆婆首置客掀熱話 親屬破頂價沽出東港城

九旬婆婆首置客掀熱話 親屬破頂價沽出東港城

流動新聞 港聞 6 小時前

去年底觀塘樓盤「凱滙」銷售時，98歲婆婆鄧碧雲以首置身份、斥資1,949萬元入市，甚受關注。據了解，她的一名親屬所持有的將軍澳東港城複式連天台戶，近日以1,800萬元易手，成交價創屋苑新高。

98歲婆婆鄧碧雲以首置身份買新樓，一度成為市場焦點。（網絡圖片）

據報單位原業主為李兆青及陳詠梅，二人2006年9月以651萬元買入，帳面獲利約1,148萬元。
鄧氏於2013年以逾1837萬元購入黃大仙現崇山2座中層戶，當時報稱居於東港城，即今次錄得成交的單位。鄧婆婆其後就現崇山單位向銀行承做按揭，東港城物業持有人之一李兆青被列為借款人。其後，鄧婆婆透過內部轉讓現崇山物業「甩名」，換取首置客身分，而當時轉到東港城物業持有人陳詠梅名下。

呀麻 我係你個孫

首先你要有個98歲阿婆